治療抑鬱症的四層階梯

現在開始講抑鬱症的不同治療方法，歡迎提出問題，任何屬於精神醫學範疇的皆可。

pish

推

Pushhhhh

thxxx, pishhh

如果情況唔係持續太耐，即係少於兩三個禮拜，正常又唔係太影響生活同埋工作表現，好可能係因為壓力所致嘅Adjustment disorder，之後適應返就會好啲

但若果長期都係咁，有對生活各樣嘢有影響，甚至乎慢慢嚴重落去，就真係要睇下係咪有機會有焦慮症，或者其他精神疾病

💪🏻

Push

push

有陣時嗰個perpetuating factor仲係度，係會比較難好翻。有陣時都係要惗辦法解決生活上面對嘅壓力或者唔如意，或者乾脆去另一個環境，情緒先至會慢慢好轉。

心理治療方面你都可以試下mindfulness

至於藥物方面你可能要同私家精神科醫生傾下，睇下有冇得轉藥加藥改藥，新小小嘅治療香港未必好多，私家做TMS其實都好貴。

睇左政府兩年，啲藥食到個人肥左好多，藥又越嚟越多。有時都念好似生存唔知為咩。

溝女又真係難搞啲，不過溝女其實最重要唔係1啲外在嘅嘢，而係你有冇自信，覺唔覺得你自己deserve人哋，哩一點人地潛意識會睇得出。有啲人冇錢冇樣冇盛都溝到女就係咁解。但係抑鬱症嘅人又相比起其他人難以建立自信，所以咁樣會成為惡性循環。

玩興趣班都好，但係始終form唔到1樣嘢係真正屬於自己，好似好多嘢就玩過就算，過眼雲煙。或者可以試下寫下blog，搞下啲ig小生意，或者做下啲有feedback有成功感嘅嘢，慢慢會信自己多啲。

血清素食得耐咗會肥，可以同醫生討論一下，有其他抗抑鬱藥會冇咁肥。不過好多時未必肯轉，因為轉藥會比較麻煩，又要成日返嚟複診，不過都係同醫生傾下先。再唔係去睇私家轉咗先，然之後翻嚟公立先斬後奏，都係1個方法。

正常惗惗下嘢應該唔會有嘢壓住係頭嗰度，呢啲症狀通常都係情緒影響，抑鬱同埋焦慮嘅人都有。

你係唔係仲同緊屋企人住，定係已經搬咗出嚟

本人曾有抑鬱 但近幾年情況已經改善咗好多 但仍然容易緊張同不安 然後會亂諗嘢 有冇方法解決？

其實你扮醫生之前係咪應該要跟隨法例, 貼返你個牌出黎, 畀人知道你真係有精神科治療嘅基本資格
如果唔係, 任何精神科病人都可以話自己係醫生, 然後解答其他精神科病人嘅問題啦

如果唔想用藥物嘅話，可以學一啲簡單嘅鬆弛方法，好似深呼吸，鬆緊肌肉，或者imagery等等，經過訓練處理焦慮嘅情況會好好多。再嚴重啲嘅可以惗下cbt等等嘅心理治療。

點先為止康復？
識得有人日常生活都無乜野，情緒都開朗番，日對夜對既屋企人都覺得無乜野
但仲keep住食藥，係咪要食一世?

老人家黎

醫生有無試過俾人係現實認出

又係你

睇私家大概幾錢個月我都有睇緊，每個月3200，好肉赤，但唔食藥又成日瞓唔到覺，個人又容易緊張，想死

其實我哋好難將精神病當做一般疾病咁睇，平時睇門診好多人都耿耿於懷，覺得食住藥就一世都係病人，但其實面對哩一樣嘢，最緊要係唔好等佢影響我哋嘅生活影響我哋嘅學業影響我哋嘅工作。

或者我哋咁樣睇，究竟點樣界定一個人係唔係精神病？其實宜家所謂嘅診斷指南，都係由一班專家坐低傾出嚟。如果呢個世界大多數人都係精神病，咁究竟邊個先係精神病？

不過好多比較輕微嘅精神病，譬如話抑鬱症同焦慮症，有好多病人去到後期都唔使再食藥。祇不過嚴重啲嘅好似躁狂抑鬱症或者思覺失調，大部份都要一世食藥。

朋友同事全部知我到我係邊個，但係病人就冇個認得出，可能認得出都唔敢講

另外亂諗嘢果方面有冇方法改善？愈諗愈辛苦 冇法自拔

cbt!

講起躁鬱症，又識有人都要keep住食藥
但食完藥之後就成日狂訓訓到不省人事
影響哂日常生活，咁有咩計

bipolar有好多藥都好眼瞓，唯有同醫生講要轉藥，睇下有冇其他適合嘅藥。情況穩定咗一排，有啲個案都可以要求減藥。有陣時晚黑個劑藥早少少食都會幫到手。

有乜必要？

樓主，我發現只要一google 有關精神病藥物治療，就有好多人講副作用幾大幾大，而且聽坐監精神病嘅人又話食完會變傻仔。
想請問下新一代嘅藥物，副作用其實係咪真係咁大？ 藥廠發展左d 藥咁耐，以依家科技做唔做倒副作用降到最低？

可以睇1睇哩一份metaanalysis，其實抗抑鬱藥對一個人嘅認知，係真係冇乜副作用。不過醫其他病嘅藥就未必係咁計。

食精神病藥物會變傻仔真定假

thxx,睇下sin
我覺得副作用都係一個點解d 人有病都唔睇醫生嘅因素

我上網google 搵倒篇講d 副作用，唔知岩唔岩

呢啲都係常見副作用，但係睇得多都未必太好，因為會有心理作用，有陣時冇唔舒服都會變咗唔舒服

緊張過頭身體都會出現唔同症狀，包括頭痛，周身痛，麻痹等等

未醫好仲緊張就會係咁，都要等到慢慢好，越緊張會唔會好就會越monitor自己嘅症狀，咁就會越緊張越難好

強迫症就算食藥，食嘅藥都比抑鬱症高劑量，同埋至少要連續食兩個月先會見效。唔係個個都醫得好，有啲食住好高劑量嘅藥都未必得。

排公立同搵私家冇衝突，同埋公立都有得轉介臨床心理學家，臨床心理學家可以係認知行為治療上幫到你。

TMS都可以有機會幫到，但係香港好少機，因為要用一個唔同嘅頭（coil），同埋實在太貴，我哋醫院都冇哩個頭

明白，幫手推下post

屋企人買左你本書黎睇
深入淺出
希望見到多啲關注精神健康嘅post
其實喺香港真係好common

公立醫院資源有限，不過好唔好都係一個個，再排過可能會遇到一個好啲嘅

私家嘅都係睇邊個啱自己啦

哩個比較複雜，我遲啲拍條片講得清楚少少

謝謝g持🙏🏻🙏🏻

支持

之前搵過一次心理治療師 佢話有抑鬱症狀要睇醫生 但係仲係學生 請問有冇啲比較平嘅醫生可以介紹